\selectlanguage{dutch}
\section{Keuzeverantwoording}
\label{bijlage:keuze}
Hierin worden de componentenkeuze duidelijker beschreven. Per componentenkeuze is er een duidelijke conclusie gegeven.
Sommige componenten zal niet worden onderbouwd, denk hierbij aan kortsluitbeveliging, ESD-beveiliging en aansluitconnectoren. 
Dit omdat deze niet per se onderzocht hoeven te worden. Bij deze componenten worden simpelweg gekeken naar de beschikbaarheid 
en voorraad in combinatie met de prijs. 

\subsection{Applicatie-specifiek geïntegreerde schakeling}
\label{sec:uc}
Om de werking zoals, het downloaden van data, het inlezen van data en het reduceren van energie te waarborgen. 
Moet het systeem bewapend zijn met een microcontroller die minstens het volgende ondersteund:
\begin{itemize}
    \item high speed (USB 2.0) 
    \item 12-bit ADC
    \item Low Power Consumption
    \item Communicatie protocollen zoals SPI, I2C en UART
    \item 66 ADC-kanalen (Wenselijk)
    \item Interne RTC (Wenselijk)
    \item Aantal GPIP pinnen
\end{itemize} 
\textbf{High speed}\\
Uit het onderzoek is gebleken dat met de snelheid van high speed (480 Mbps), bij het downloaden van data 6 minuten duurt.
Met de standaard snelheid (12 Mbps) duurt het 240 minuten. Volgens de eis 'REQ-1.2 [SH]: De meetdata van het systeem zou 
kunnen worden bemachtigd binnen 60 minuten via een seriële verbinding', moet de gebruiker binnen 60 minuten de opgeslagen 
data kunnen bemachtigen. Vanwege die reden is daarom voor de high speed gekozen.
\\\\
\textbf{12 bit ADC}\\
De hoekverdraaiingssensoren en druksensoren genereren analoge signalen met de resolutie van 12-bit, dit is ook de grootste 
analoge waarde die uitgelezen gaat worden. De microcontroller moet daarom minstens een ADC hebben met de resolutie van 12-bit, 
om de output signalen van de hoekverdraaiingssensoren optimaal te kunnen waarnemen.
\\\\
\textbf{Low Power Consumption}\\
Volgens de eis 'REQ-4.3 [SH]: Het systeem moet minstens 12 uur kunnen functioneren.', moet het systeem met de input: 7,2 V 
en 20 Ah, minstens 12 uur kunnen functioneren. Bij het downloaden van de opgeslagen data, zal het systeem op volle toeren draaien,
dit betekent dat het stroomverbruik aanzienlijk hoger wordt. Wanneer het systeem alleen de data moet inlezen en opslaan, 
dan is het gunstig om bepaalde functionaliteit van de microcontroller uit te schakelen. Dit is dan in sprake van Low 
Power consumption.
\\\\
\textbf{Communicatie protocollen zoals SPI, I2C en UART}\\
De overige sensoren zoals drie odometers, drie accelerometer, drie gyroscopen en drie temperatuursensoren maken gebruik van 
bepaalde protocollen zoals SPI en I2C om data te uitwisselen met de microcontroller. Hierom moet de microcontroller ook deze 
randapparaten kunnen voorzien.
\\\\
\textbf{66 ADC-kanalen}\\
Er zijn 64 hoekverdraaiingssensoren en twee druksensoren die analoge signalen produceren. In een standaard microcontroller 
zijn er ongeveer twee ADC-module beschikbaar. Alle analoge input worden inlezen door deze twee modules a.d.h.v. het multiplexen. 
De snelheid om data in te lezen wordt gelimiteerd door het aantal ADC-module. Het is daarom wenselijk om 
zoveel mogelijk afhankelijke ADC-kanalen te hebben in een microcontroller.
\\\\
Daarnaast kost het veel ruimte om de mux (multiplexer) modules toe te passen in het PCB ontwerp. Tegenwoordig zijn er 
32:1 ADC-kanalen multiplexer in SMD-formaat beschikbaar. Dit betekent dat er minstens twee van deze multiplexer zijn 
vereist. Bij 16:1 ADC-kanalen zijn er vier multiplexer vereist. Nader wordt er zorgvuldig gekeken naar de overweging 
tussen de snelheid en de ruimte. 
\\\\
\textbf{Interne RTC}\\
Volgens de eis 'REQ-1.5 [SH]: Zolang het systeem actief is moeten zowel de gemeten data als de gekalibreerde
data opgeslagen worden met het tijdstip in uren, minuten en seconden.'. Er kan een externe Real-Time Clock (RTC) 
worden gebruikt bij het bij houden van tijd in uren, minuten en seconden. Dit benodigt wel extra ruimte op de 
PCB, daarentegen is dat niet het geval bij de interne RTC.
\\\\
\textbf{Aantal GPIO pinnen}
Alle sensoren worden gevoed vanuit de te ontwerpen print. Het risico van een hoge stroompiek kan dan optreden bij het 
opstarten van het systeem. De mogelijke oplossing is bijvoorbeeld de sensoren één voor één aan te schakelen. Of een 
serie van vijf sensoren aan te schakelen. Hiervoor zijn er GPIO pinnen nodig om de sensoren gereguleerd aan of uit te
schakelen.

\subsubsection{STMiroelectronics}
De STM32 van de STMiroelectronics worden vaak toegepast in de projecten van het bedrijf. De STM32 populair, veel open-sources 
te beschikken, gebruikt de programmeertaal C en heeft één van de snelste Clock frequentie. In het programma STM32CubeIDE kan
er een filter geplaatst worden naar de specificatie. De hoogste aantal ADC-kanalen die gekozen kunnen worden zijn 42 kanalen,
zonder de overige randapparaten en USB 2.0 High-speed. Als er gekozen wordt voor een microcontroller die USB 2.0 High-speed 
ondersteund, dan is alleen nog mogelijk om een microcontroller te kiezen met 24 ADC-kanalen. 
\\\\
Bij het selecteren van de hoogst verkrijgbare ADC-kanalen, USB 2.0 High-speed, boven 100 GPIO pinnen, geen BGA en de kwantiteit 
beschikbaarheid hiervoor geen microcontroller van de STM32 gevonden. Het gebrek aan componenten zou kunnen komen door de pandemie. 
Ook bij bepaalde specificatie te verwaarlozen zoals de USB 2.0 High-speed en geen Ball Grid Array (BGA) pakket, is de kwantiteit 
beschikbaarheid niet voldoende. Wel is het bedrijf in bezit van de STM32L486ZGT3 \cite{web:dat_stm32}. Deze component heeft 16 
ADC-kanalen, 114 GPIO pinnen en is beschikbaar in LQFP-pakket. Hiermee zou het prototype ontworpen kunnen worden, maar dan 
kunnen niet alle must have eisen worden behaald. 

\subsubsection{Texas Instrument}
Op de Hogeschool Rotterdam is de Texas Instrument (TI) geïntroduceerd. Ook hebben de microcontrollers van TI veel open-sources,
gebruikt de programmeertaal C, veel library's en is een goede alternatief van STM32. Op de website van TI kunnen we met een filter 
de juiste microcontroller kiezen. Bij dezelfde parameters van een filter is hiervoor de TM4C1299NCZAD \cite{web:dat_ti} gekozen. Deze component
is echter wel alleen te verkrijgen in BGA-formaat en bevat maar 24 ADC-kanalen.

\subsubsection{Microchip}
'The PIC (Programmable Intelligent Computers, by Microchip) and STM (by ST Microelectronics) microcontroller product lines have 
ranked among the top MCU's on the market for more than a decade - \cite{web:pic32_stm32}'. Bij het opstellen van een filter, zijn de 
parameters van de instelling identiek aan de voorgaande uC. Hieruit is PIC32MZ1025DAR176-V/2J \cite{web:dat_pic} gekozen. Deze componenten 
heeft 45 ADC-kanalen, 120 GPIO pinnen, USB 2.0 High-speed en te verkijgen in diverse pakket. 

\subsubsection{Conclusie}
De gekozen componenten zijn vooral gebaseerd op de kwantiteit beschikbaarheid. De microcontrollers die wel voldoet aan de eisen zijn
op het moment helaas niet beschikbaar en daarom zinloos om mee te nemen in het verslag. De STM32L486ZGT3 heeft drie ADC-modules, 
waarmee 16 ADC-kanalen ingelezen kunnen worden. De sample snelheid is 5,33 Msps [3.15 ADC \cite{web:dat_stm32}], hiermee is het 
interval per meting gelijk aan 18,75 ns. Uiteraard moet er nog wel een externe multiplexer worden gebruikt om alle sensoren te 
kunnen inlezen. Ook wordt de STM32 series regelmatig gebruikt binnen het bedrijf, het zal dus niet moeilijk zijn om deze te programmeren.
De eis waarin het downloaden van data binnen 60 minuten moet gebeuren kan echter niet behaald worden, omdat 
deze STM32 alleen USB 2.0 full-speed (12 Mbs) ondersteund. Omdat deze eis een should have is, kan het nog geaccepteerd worden. 
Daarom zal de STM32L486ZGT3 worden gebruikt bij het ontwerpen van het prototype.

\subsection{Opslagplatform}
\label{sec:sdkaart}
Nader wordt gekeken naar de mogelijke opslagplatform bij het opslaan van data. Er wordt rekening gehouden met de 
capaciteit van de opslag, robuustheid, lees- en schrijfsnelheid en de afmeting. De volgende opslagplatform zal niet mee worden
genomen in de keuzes:
\begin{itemize}
    \item cloud opslag
    \item EEPROM
    \item Ferroelectric Random Acces Memory (FRAM)
    \item Hybrid Hard Drive (HDD)
    \item Solid State Drive (SSD)
\end{itemize}
Bovengenoemde opslag mogelijkheden zijn simpelweg niet geschikt voor dit project. Dit heeft te maken met de applicatie
van het project. De MCT zal zijn werk uitvoeren in de pijpleiding, waardoor het bereik van bijvoorbeeld een 
internetverbinding slecht is. Een cloud opslag is daarom niet geschikt. Uit het onderzoek is onderzocht dat in 24 uur 
in totaal ruim 20 GB aan data gegenereerd wordt. De opslag mogelijkheden zoals FRAM en EEPROM kunnen deze opslag 
dus ook niet aan. Ook moet de te ontwerpen print worden gemonteerd in de Caliper tool, de afmeting van de PCB
is daarom beperkt en kunnen hierdoor de HDD en SSD niet worden gebruikt. 
\\\\
De volgende mogelijke opties zijn Embedded Multi Media Card (eMMC) of een SD-kaart. Deze twee opslagplatform kan in 
kleine formaten worden verkregen, ook is de lees- en schrijfsnelheid voldoende. Nader worden de verschillen
tussen deze twee componenten vergeleken.  

\subsubsection{eMMC}
De eMMC is vergelijkbaar met de SD-kaart, maar wordt direct op het moederbord gemonteerd en kan niet zomaar uitgehaald worden. 
De eMMC is te verkrijgen in kleine package en is daarom zeer geschikt voor vele elektronische apparaten zoals, mobiele telefoons, kleine
laptops, smart-tv en smartwatch. Door een geïntegreerde controller in de eMMC te gebruiken hoeft de CPU van het 
apparaat niet langer gegevens op te slaan, omdat de controller in de eMMC die functie overneemt. De CPU heeft dan
meer tijd voor andere belangrijke zaken. Door gebruik te maken van het flash-geheugen, verbruikt de eMMC weinig stroom,
waardoor deze geschikt is voor draagbare apparaten. 
\\\\
\textbf{Hoog capaciteit}\\
'eMMC enjoys much less storage capacity than SSD. EMMC usually has storage space of 32 GB and 64 GB although 
the size of 128GB is available - \cite{web:emmc_cap}'. Bij de 128 GB, de grootste capaciteit is het mogelijk
om 5 dagen aan meetdata te kunnen opslaan, zonder deze te vervangen of te wissen. 
\\\\
\textbf{Kleine pakket}\\
'Considering its size, eMMC is capable of handling extremely large amounts of data in such a small footprint
- \cite{web:emmc_pack}'. De eMMC is standaard te verkrijgen in Ball Grid Array (BGA) formaat, zie figuur \ref{fig:emmc_pack}. 
Het is lastig om te solderen, maar het geeft een positieve compensatie wat betreft de ruimte. 
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=0.4\textwidth, keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V3/Bijlage/Afbeelding/emmc-1p.jpg}
    \caption{The small but powerfull eMMC next to a Britisch 1 pence coin \cite{web:emmc_pack}}
    \label{fig:emmc_pack}
\end{figure}

\subsubsection{SD-kaart}
De SD-kaart wordt voornamelijk gebruikt om allerei data op te slaan zoals, muziek, films, documenten en foto's.
De SD-kaart is eenvoudig te gebruiken en kan verkrijgen worden in verschillende maten. De kleine formaat op dit 
moment is een micro-SD-kaart welke 15x11x1 mm bedraagt. De nano-variant is tegenwoordig ook te verkrijgen,
maar de connector op de PCB is nog niet op de markt uitgebracht.
\\\\
Er zijn drie gebruikelijke SD-kaart connectoren beschikbaar, namelijk push-push, push-pull en scharnier varianten. 
Gebruikers kunnen voor het gemak deze varianten toepassen in verschillende situaties.
\\\\
\textbf{Push-Push}\\
Push-Push connector worden gebruikt waarbij gegarandeerd kan worden dat de SD-kaart met zekerheid is bevestigd. 
De push-push connector heeft een ontwerp-mechanisme wanneer er twee keer op de SD-kaart is ingedrukt, dan kan
de SD-kaart uitgehaald kunnen worden. In Figuur \ref{fig:SD_push} is de push-push connector te zien.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.2\textwidth,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Bijlage/Afbeelding/SD-push.jpg}
    \caption{SD kaart connector met push variant}
    \label{fig:SD_push}
\end{figure}
\\
\textbf{Push-Pull}\\
Push-Pull connector heeft langere pinnen en is daardoor zichtbaarder dan de push-push variant. De SD-kaart zal
niet uitvallen wanneer deze niet volledig is ingestoken. Dit is echter niet per se dat de SD-kaart volledig is 
aangesloten met de connector. De langere soldeer pinnen is volledig zichtbaar, en kan daarom beter 
gereviseerd worden na het solderen. Zie in Figuur \ref{fig:SD_pull} voor een duidelijk beeld.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.2\textwidth,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Bijlage/Afbeelding/SD-pull.jpg}
    \caption{SD kaart connector met pull variant}
    \label{fig:SD_pull}
\end{figure}
\\
\textbf{Scharnier}\\
Het scharnier ofwel hinge variant heeft een klepje waarmee de SD-kaart met zekerheid is bevestigd. 
Het klepje is van metaal en is daarom ook stevig. Deze variant zorgt echter wel voor een grotere risico bij het 
optreden van een ESD-aanval, wanneer de gebruiker het aanraakt, zie in Figuur \ref {fig:SD_hinge}
voor een beeld van de hinge variant.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.2\textwidth,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Bijlage/Afbeelding/SD-hinge.jpg}
    \caption{SD kaart connector met scharnier variant}
    \label{fig:SD_hinge}
\end{figure}

\subsubsection{Conclusie opslagplatform}
De eMMC kan veel ruimte besparen en heeft grote capaciteit, maar omdat het direct gemonteerd wordt op het moederbord
is deze niet makkelijk te vervangen en niet portable. De SD-kaart is wel eenvoudig te bemachtigen en kan ook simpel 
worden vervangen. De capaciteit is vele malen grote en de lees- en schrijfsnelheid is niet minder. 
De micro-SD-kaart zal daarom worden toegepast in de te ontwerpen PCB.
\\\\
De gekozen type connector is de push-push. Dit omdat er het minste risico kan optreden bij ESD-aanval, ook
omdat de micro-SD-kaart stevig aangesloten zit. De standaard leessnelheid van de gemiddelde micro-SD-kaart 
op dit moment is ongeveer 100 MB/s. Met de maximale snelheid van de USB 3.0 (60 MB/s) hoeven we dus geen 
zorgen te maken, dat de leessnelheid te langzaam is. De gekozen component is MEM2051-00-195-00-A \cite{sd_mem2051}.
Deze component is goedkoop, genoeg aan beschikbaarheid en voldoet aan de eisen.

\subsection{Temperatuur- en spanning sensor}
\label{sec:temp}
Het huidig ontwerp gebruikt de LTC2990 \cite{web:temp_sens} om de temperatuur te monitoren. LTC2990 kan daarnaast ook
de spanning en de stroom meten van het systeem. Het heeft ongeveer 0,5$^{\circ}$C nauwkeurigheid van de gemeten 
temperatuur, +- 1$^{\circ}$C nauwkeurigheid intern temperatuursensor, 14-bit ADC, te verkrijgen in SMD-formaat
en een I$^2$C interface. Nader wordt de LTC2990 vergeleken met andere componenten om te kijken, of deze component 
nog steeds de juiste keuze is. De componenten die hiermee vergeleken zullen worden moeten minstens dezelfde functie 
bevatten. Daarnaast wordt er ook rekening gehouden met de kwantiteit beschikbaarheid en het stroomverbruik.
\\\\
Er worden twee soorten temperatuursensor gekozen. Één temperatuursensor zal op de PCB on-board worden gemonteerd. 
Dus deze zal in SMD-formaat worden gekozen. De resterende twee temperatuursensoren zullen met bedrade verbinding,
de voor- en de achterkant van de module, de temperatuur van de kabel meten. 
\\\\
Hieronder in tabel \ref{tab:temp_sen} zijn de verschillende temperatuursensor met elkaar vergeleken. De componenten 
zijn gekozen gebaseerd op de kwantiteit beschikbaarheid en interface bij het meest gebruikelijk leveranciers. 
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel & Voorraad bij Digi-Key & Voorraad bij Mouser & Voorraad bij Farnell & Stroomverbruik in uA \\ \hline
    LTC2990 & 4.428                 & 40                  & 0                    & 1000                 \\ \hline
    TC72    & 2.141                 & 2.872               & 3.289                & 250                  \\ \hline
    TMP451  & 0                     & 2.733               & 0                    & 27                   \\ \hline
    LTC2991 & 0                     & 24                  & 0                    & 1100                 \\ \hline
    LM75    & 782                   & 3.753               & 592                  & 280                  \\ \hline
    MCP9808 & 0                     & 11.504              & 0                    & 400                  \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Verschillende temperatuur sensor opgezocht op 09-11-2021}
    \label{tab:temp_sen}
\end{table}
\\
Uit tabel \ref{tab:temp_sen} is duidelijk te zien dat het stroomverbruik bij de LTC2990 en de LTC2991 veel hoger
is dan de rest van de componenten. Dit komt doordat de LTC's ook de spanning en stroom meten. Daarentegen meet
de rest van de componenten alleen de temperatuur. De beschikbaarheid is duidelijk een ramp, hierdoor moet de 
temperatuursensor vroegtijdig worden besteld. Anders kan de beschikbaarheid plotseling naar beneden dalen en
moet hierdoor nieuwe component uit gekozen worden. 

\subsubsection{Conclusie temperatuursensor}
Uit \autoref{tab:temp_sen} is duidelijk te zien dat de LTC2990 het hoogst stroomverbruik heeft. Dit is niet gunstig
wanneer het efficiënt omgaan van de batterijcapaciteit op centraal staat. Ook is het niet nodig om de temperatuur
met de hoogste nauwkeurigheid te meten, want de temperatuur is een variabel die niet snel veranderd en de temperatuur
kan niet zo hoog worden dat het schadelijk wordt. Mocht het wel zo hoog worden dat het gevaarlijk wordt, dan heeft het 
meten van de temperatuur met de hoogste nauwkeurigheid ook niet veel zin, want er is hiervoor geen hardware of software
beveiliging ontworpen. Hiervoor is de TC72 gekozen als de temperatuursensor. De TC72 \cite{dat:tc72} heeft een 
SPI-interface, Low Power consumptie, 10-bit resolutie en maximaal 3$^{\circ}$C afwijking. Ook is de beschikbaarheid 
op het moment nog voldoende, dit kan natuurlijk anders zijn, dan op het moment dat het besteld moet worden. 
\\\\
De spanning van de batterijen kan eenvoudig worden gemeten met de ADC van de microcontroller zelf. Er hoeft hiervoor
geen speciale of extra IC te worden gebruikt, waardoor het stroomverbruik gereduceerd kan worden. De TC72 zal worden 
toegepast om de temperatuur van on-board. De twee overige temperatuursensoren wordt niet opnieuw gekozen, omdat deze
nog steeds werken en voldoen aan de voorwaarden.   

\subsection{Gyro- en accelerometer}
\label{sec:axis}
De te ontwerpen PCB moet voorzien zijn van drie accelerometers en drie gyroscopen op drie verschillende locaties.
Alsook moet deze componenten drie assen kunnen meten. Nader worden de verschillende componenten met elkaar vergeleken
aan de hand van een tabel. Omdat de afmeting van de te ontwerpen PCB beperkt is, is het verstandig om een IC te vinden 
die zowel gyro- en als accelerometer functioneert. Er wordt ook rekening gehouden met de kwantiteit beschikbaarheid 
en het stroomverbruik.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel     & Voorraad bij Digi-Key & Voorraad bij Mouser & Stroomverbruik in uA \\ \hline
    MPU-6881    & 0                     & 4.550               & 3650                 \\ \hline
    ICM-20608-G & 4.779                 & 1.740               & 3000                 \\ \hline
    BHI160B     & 5.000                 & 41                  & 800                  \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Verschillende gyro- en accelerometer opgezocht op 09-11-2021}
    \label{tab:imu_sen}
\end{table}

\subsubsection{Conclusie Gyro- en accelerometer}
\label{sec:gyroacc}
In tabel \ref{tab:imu_sen} zien we dat de BHI160B \cite{web:sens_bhi} het minst stroomverbruik heeft. 
Ook is de voorraad bij Digi-Key nog voldoende. BHI160B kan de versnelling tot maximaal 16 g 
(156,96 m/s$^2$) meten. De hoeksnelheid kan gemeten worden tot wel 2000$^{\circ}$/s. 
De BHI160B voldoen aan de minimumspecificatie en zal daarom toegepast worden
in de te ontworpen PCB. Op dit moment is de BHI160B gekozen, maar het is lastig om te anticiperen dat
bij het ontwerpfase dat deze component nog beschikbaar is. Mocht de BHI160B niet meer beschikbaar
zijn dat zal een component gekozen worden, welke op dat moment op voorraad ligt. 

\subsection{RTC}
\label{sec:rtc}
Als de microcontroller geen interne Real-Time Clock (RTC) heeft, dan is het nog mogelijk om een externe 
te gebruiken. De RTC wordt gekozen gebaseerd op de afmeting, interface, prijs, stroomverbruik en beschikbaarheid. 
In tabel \ref{tab:rtc} zijn de volgende RTC geïnventariseerd.
\begin{table}[htbp]
    \begin{tabular}[width=\textwidth, keepaspectratio]{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel        & Beschikbaar op: & Prijs in € & Stroomverbruik in uA & Datasheet \\ \hline
    MCP7940NT-I/MS & Digi-Key.nl     & 0,73       & 400                  & \cite{web:rtc_mcp}          \\ \hline
    DS1375         & Mouser.nl       & 1,53       & 150                  & \cite{web:rtc_ds1375}          \\ \hline
    M41T0M6F       & Farnell.nl      & 3,33       & 200                  & \cite{web:rtc_m41}          \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Vergelijkbare RTC bekeken op 18-11-2021}
    \label{tab:rtc}
\end{table}

\subsubsection{Conclusie}
Er is nagedacht om een RTC-breakout board te aanschaffen met back-up batterij, waarbij de RTC gewoon
kan blijven werken als het systeem uitvalt, of de batterijen worden vervangen. Het voordeel van zo'n 
module is dat het ook ruimte besparend is, omdat het een externe module is. Helaas is een RTC-board 
relatief erg duur en is daarom toch gekozen voor losse componenten. De gekozen componenten kunnen 
bij diverse leveranciers worden besteld. Uit tabel \ref{tab:rtc} zijn de gekozen leveranciers puur op 
beschikbaarheid van de kwantiteiten.
\\\\
Verder is besloten om de MCP7940NT-I/MS \cite{web:rtc_mcp} te gebruiken. Deze component gebruikt wel relatief 
gezien het meest stroom, maar de voor die prijs is het een goede optie. Het stroomverbruik van 400 uA is ten 
opzichte van de overige sensoren nog steeds weinig. Ook bij het bestellen van de MCP7940NT in grote hoeveelheden,
omdat het misschien later niet meer te verkrijgen is, is dit erg voordelig. 

\subsection{Ethernet-to-SPI brigde}
\label{sec:usb-to-ethernet}
Het downloaden van de opgeslagen data gaat via USB-to-SPI bridge. Eerder is geconstateerd dat hiermee de hoogste
snelheid behaald kan worden, waardoor de download tijd gereduceerd kan worden. Het kiezen van de component is op basis
van snelheid, beschikbaarheid en prijs. In \autoref{tab:ethernet} zien we de componenten die zijn vergeleken.
\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel                                                         & Snelheid USB--Snelheid Ethernet                                    & Aantal                                                         & Prijs pu in € & Datasheet \\ \hline
    LAN9500A-ABZJ-TR                                                & 480Mb/s--10/100Gb/s                                                & DigiKey: 23.288                                                & 4,28          & \cite{dat_lan950}          \\ \hline
    XR22800IL32-F                                                   & 480Mb/s--10/100Gb/s                                                & Mouser: 90                                                     & 5,83          & \cite{dat_xr22800}          \\ \hline
    LAN9514                                                         & 480Mb/s--10/100Gb/s                                                & Farnell: 1.927                                                 & 6,38          & \cite{dat_lan9514}          \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{USB-to-Ethernet IC bekeken op 30-11-2021}
    \label{tab:ethernet}
\end{table}

\subsubsection{Conclusie}
Op basis van snelheid, beschikbaarheid en prijs is het duidelijk in \autoref{tab:ethernet}, dat de LAN9500A de beste optie is.
De LAN9500A heeft dezelfde snelheid als de andere componenten. De kwantiteit beschikbaarheid is in grote aantal en het wordt 
bij besteld. Ook is de prijs relatief gezien het goedkoopst. Wel moet er nog worden gekeken naar de te verkrijgen package.
Omdat er een prototype eerst ontworpen wordt, is het wellicht niet erg om een grote package aan te schaffen. Grotere package
kunnen makkelijker worden vervangen.

\subsection{USB-to-UART brigde}
\label{sec:usb-to-uart}
Het inferface met het systeem moet simpel en gebruiksvriendelijk zijn. Hierdoor is voor het UART-protocol gekozen. 
Bij het kiezen van de IC, moet er gekeken worden naar de voorraad, kwaliteit en de spanning.
\\\\
In \autoref{tab:usb} zijn de verschillende USB-to-UART IC geïnventariseerd en vergeleken.
\begin{table}[ht]
    \begin{tabular}[scale=0.3]{|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel & Operationeel spanning in Volt & Max baud rate in Mbps & Datasheet                \\ \hline
    CH340   & 3,3/5                         & 2                     & \cite{dat_ch3}            \\ \hline
    FT232   & 1,8-5                         & 3                     & \cite{dat_ftdi}           \\ \hline
    CP2103  & 3-3.6                         & 1                     & \cite{dat_cp2103}         \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{USB-to-UART IC bekeken op 30-11-2021}
    \label{tab:usb}
\end{table}

\subsubsection{Conclusie}
De gekozen USB-to-UART bridge is de CP2103. Deze component is relatief goedkoop en bevat identieke specificaties als de overige 
componenten. Omdat de meeste microcontrollers een maximale snelheid bieden van 115200 bps, is het daarom zinloos om een bridge 
te kiezen met de hoogste maximaal baudrate. CP2103 biedt een topsnelheid van 1 Mbps en dat is meer dan voldoende.

\subsection{Multiplexers}
\label{sec:mux}
De multiplexers worden gebruikt als er niet genoeg analoge ingangen te beschikken is op de microcontroller. Het nadeel
van de multiplexer is dat de sample snelheid lager wordt. De gekozen component moet dus een snelle conversie tijd hebben.
Bij de sample frequentie van 2000 Hz, heeft ieder sample meting van 0,5ms.
\[\frac{1}{2000} = 0,5ms\]
Bij elke interval van 0,5ms moet er in totaal 64 hoeksensoren worden gemeten. Om zeker van te zijn dat alle sensoren 
voldoende en gelijkmatig de tijd krijgen om hiervan een meting te doen, worden alle sensoren meegenomen in de berekening.
Dus bij elke interval van 0,5ms worden in totaal 74 sensoren gemeten. De totale overgang tijd van ieder sensor is dan 6,8us.
\[\frac{0,5m}{74} = 6,757\ us\] 
Hieronder in \autoref{tab:multiplexers} zijn de potentiële componenten met elkaar vergeleken.

\begin{table}[ht]
    \begin{tabular}[scale=0.5]{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel                                                   & Totale overgang tijd van kanalen in ns           & Aantal                                                      & Prijs pu in € & Kanalen & Datasheet \\ \hline
    ADG726BCPZ                                                & <100                                             & DigiKey: 791                                                & 11,1          & 16      & \cite{dat_adg726}           \\ \hline
    74HC4067                                                  & <200                                             & Mouser: 5.603                                               & 0,84          & 16      & \cite{dat_74hct}          \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Multiplexers bekeken op 30-11-2021}
    \label{tab:multiplexers}
\end{table}

\subsubsection{Conclusie}
Uit \autoref{tab:multiplexers} is gebleken dat de 74HC4067 veel meer kwantiteit bevat. Ook is deze component ten opzichte van 
de ADG726BCPZ veel goedkoper, alleen is de overgang snelheid twee zo veel, welke leidt tot een lagere schakelsnelheid.
De schakelsnelheid van de 74HC4067 is nog steeds binnen range van de sample frequentie en zal daarom worden gebruikt bij het
ontwerpen van een prototype.

% \subsection{Externe ADC}
% Als de microcontroller niet in staat is om alle analoge signalen in te lezen, dan is er altijd nog de mogelijkheid 
% om extra externe ADC te gebruiken. Het liefst een snelle ADC met veel kanalen, interne multiplexer en een snel 
% protocol interface. Met de maximale sample rate van 2 KHz en de totale waarde van 912 bit, die ingelezen moeten 
% worden is de snelheid per seconden minstens:
% \[2000*912=1,824Mbit/s\ afgerond\ 2Mbit/s\] 
% Eigenlijk produceren de hoekverdraaiingssensoren in totaal 768 bits, maar om zeker van te zijn dat alle sensoren
% ingelezen worden, is daarom gekozen voor de totale aantal bit waarde. We moeten dus een ADC kiezen die minstens 
% per kanaal onderstaande snelheid kan bieden:
% \[\frac{2e+6}{64} = 31,25Kb/s\ per\ kanaal\] 
% In de x zien we de gekozen componenten. Deze componenten zijn gekozen gebaseerd op de snelheid, stroomverbruik, interface
% en beschikbaarheid.

